* Пользователь может просмотреть список всех своих заметок
* Пользователь может просмотреть детали о заметке
* Пользователь может добавить заметку
* Пользователь может отредактировать текст заметки, добавить ярлыки(теги), назначить цвет заголовка
* Пользователь может удалить заметку
* Пользователь может зарегистрироваться и войти
* Авторизация необходима для доступа к своим заметкам
* У каждой заметки есть владелец
* Владелец может давать и забирать право на просмотр своих заметок другим пользователям
* Другие пользователи могут отказаться от права просматривать чужую заметку
* Только владелец может редактировать и удалять свои заметки
* К заметкам можно прикреплять файлы
* Файлы могут скачать все, кто имеет право на просмотр заметки

# База данных #

## Таблица users ##
* **id** - *int, auto increment, primary key* - номер пользователя
* **username** - *varchar(20)* - имя
* **password** - *char(128)* - пароль
* **salt** - *char(128)* - соль, случайно генерируется при регистрации

## Таблица tags ##
* **id** - *int, auto increment, primary key* - номер тега
* **name** - *varchar(50)* - тег

## Таблица note ##
* **id** - *int, auto increment, primary key* - номер заметки
* **label** - *varchar(200)* - заголовок
* **body** - *mediumtext* - текст
* **timestamp** - *timestamp* - время создания
* **color** - *int* - номер цвета
* **owner** - *int* - номер владельца
* **last_edit** - *timestamp* - время последнего редактирования

## Таблица files ##
* **id** - *int, auto increment, primary key* - номер файла
* **user_id** - *int* - номер владельца
* **note_id** - *int* - номер заметки
* **file_name** - *varchar(200)* - название файла
* **file_size** - *varchar(200)* - размер
* **file_type** - *varchar(200)* - тип

## Таблица colors ##
* **color_id** - *int, auto increment, primary key* - номер цвета
* **color_code** - *varchar(6)* - RGB код
* **color_name** - *varchar(30)* - название

## Таблица tags_note ##
* **id_note** - *int, primary key* - номер заметки
* **id_tags** - *int, primary key* - номер тега

## Таблица user_note ##
* **id_note** - *int, primary key* - номер заметки
* **id_user** - *int, primary key* - номер пользователя

# Скриншоты #

## Страница регистрации ##
![Страница регистрации](http://i.imgur.com/2r8XoG4.png "Регистрация")

* При регистрации пароль шифруется в виде *sha1(md5(пароль) . соль)*
* Соль и зашифрованный пароль записываются в БД

## Страница входа ##
![Страница входа](http://i.imgur.com/k9tehaJ.png "Вход")

## Главная страница ##
![Главная страница](http://i.imgur.com/LiUL9vY.png "Главная")

* Список цветов заголовка берется из базы данных
* Теги делятся через запятую, удаляются лишние пробелы и записываются в базу данных
* Файлы записываются в папку uploads, в папку с именем пользователя
* К названию файла добавляется время загрузки файла (timestamp), которое удаляется при скачивании

## Список заметок ##
![Список заметок](http://i.imgur.com/KzpUH3v.png "Заметки")

## Редактирование заметки ##
![Редактирование заметки](http://i.imgur.com/xL4wOvd.png "Редактирование")

## Расшаривание заметки ##
![Расшаривание заметки](http://i.imgur.com/mtA6ZJn.png "Расшаривание")